竊取美保險企業近8000萬人個資 中國駭客遭起訴

根據今天公布的起訴書，美國聯邦大陪審團起訴一名中國公民，理由是他在2015年駭入美國醫療保險公司偉彭（Anthem）等多家大企業的電腦系統，他在偉彭竊取近8000萬人個資。

根據印第安納波利斯（Indianapolis）聯邦法院的起訴書，32歲的王福傑（Fujie Wang，音譯）一行人入侵偉彭公司和其他3家美國企業的電腦，罪名是共謀電腦詐欺、竊用身分、共謀電匯詐欺以及意圖損害受防護的電腦。法院並未公布其他3家公司名稱。

司法部指出，這個「極為複雜的駭客團體」從偉彭電腦網絡中，最終竊取近8000萬人的資料，包括姓名、生日、社會安全號碼、地址電郵帳號，以及職業資料等。

這群駭客使用複雜的技術，駭入相關公司的電腦系統，並植入病毒軟體，然後竊取有用的個資和企業資訊。

2017年，偉彭同意此案以1億1500萬美元司法和解。律師群表示，這將是史上金額最大的駭客犯罪和解案

據01，應該係告兩個人